Peter Porowardja Moisekatzist kaebas, et Mari Kutsar, Mari Makk, Mai Reiman, Liis Siidowasser ja Kusta Kure tütar tema niidust heinu olla põimunud ning nõuab inimese pealt 3 rbla.
Kaebtuse alused salgasid heinu põimunud olewad ja olla ülesandja Jaan Wossman purjus olnud, sest nemad olnud Ahja Puiga talu niidu peal lille korjanud.
Jaan Wossman tunnistas, et kaewatawad Peter Porowardja niidu pealolnud.
Mõiste: Et selget tunnistust ei ole, ei ka kiigi kaebtuse alune pantitud ei ole saanud, saab Peter Porowardja kaebtus ja nõudmine tühjas mõistetud.
Mõiste sai kohtukäijatele T.S.R. järele a. 1860 §772-774 kuulutud ning õpus antud, kui keegi kõrgemat kohut nõuab ja ei olnud Peter Porowardja mõistega rahul.
